\section{Samenvatting}
ZZP'ers willen weten hoe goed het gaat met zijn of haar bedrijf. Maak ik wel genoeg winst? Welke activiteit levert mij het meest op? Bedrijven willen steeds meer gegevens verzamelen over hun activiteiten. Deze informatie moet ondernemers helpen om beslissingen te maken om hun bedrijf te bevorderen. 

De gebruikers van MoneyMonk hebben gevraagd om dit soort inzichten te krijgen. MoneyMonk heeft nu een simpele statische implementatie ervan die gebruikers en de ontwikkelaars niet de flexibiliteit geven die nodig is. Klanten willen zelf rapportages maken en ontwikkelaars willen niet dat door de dynamische eisen de ontwikkeltijd vergroot wordt. 

Om deze reden is een rapportagetool bedacht. In dit verslag wordt het plan uitgelegd hoe deze rapportagetool tot stand komt. 

